<resources>
    <string name="welcome">Καλώς ήρθατε!</string>
    <string name="welcome_message_first">Ο καρκίνος μαστού στις γυναίκες αποτελεί μια από τις συχνότερες και σοβαρότερες αιτίες θανάτου τόσο στις αναπτυγμένες όσο και στις αναπτυσσόμενες χώρες ενώ η εφαρμογή προγραμμάτων προληπτικού ελέγχου μπορεί να συνδράμει στην μείωση εξάπλωσης της νόσου του καρκίνου του μαστού, των επιπλοκών αλλά και του προσδόκιμου επιβίωσης καθώς αφενός συμβάλει στην αύξηση του ποσοστού εντοπισμού σε πρώιμο στάδιο και αφετέρου στην ελάττωση του αριθμού των συμπληρωματικών θεραπειών.</string>
    <string name="welcome_message_second">Η μαστογραφία παραμένει χωρίς καμία αμφιβολία η καλύτερη διαγνωστική μέθοδος για τον καρκίνο του μαστού. Μια σειρά μελετών που έχουν πραγματοποιηθεί με σκοπό την σύγκριση γυναικών που παρακολουθούνται τακτικά με μαστογραφία και γυναικών που δεν παρακολουθούνται, έχουν αποδείξει τη σημασία του σταθερού μαστογραφικού ελέγχου στις ασυμπτωματικές γυναίκες για την μείωση της θνησιμότητας από καρκίνο μαστού.</string>
    <string name="welcome_message_third">Με βάση όλα τα παραπάνω η Περιφέρεια Κρήτης έχοντας ως στρατηγικό στόχο της υιοθέτησης ορθών συμπεριφορών Υγείας-Πρόληψης, στο πλαίσιο και των αρμοδιοτήτων της, δημιούργησε αυτή την εφαρμογή για να ενισχύσει στην κατεύθυνση της πρόληψης.</string>
    <string name="welcome_message_fourth">Ενημερώσου και δημιούργησε το δικό σου προφίλ!</string>
    <string name="continue_button">συνεχεια</string>
    <string name="menu_first">Έγκαιρη Πρόληψη και Διάγνωση</string>
    <string name="menu_second">Αυτοεξέταση</string>
    <string name="menu_third">Κλινική Εξέταση</string>
    <string name="menu_fourth">Μαστογραφία</string>
    <string name="menu_fifth">Μύθος ή αλήθεια</string>
    <string name="menu_sixth">Ημερολόγιο</string>
    <string name="menu_seventh">Προφίλ χρήστη</string>
    <string name="menu_eighth">Events</string>
    <string name="menu_ninth">Επικοινωνία</string>
    <string name="contact_first">2813 400300</string>
    <string name="contact_second">info@kinitesmonades.gr</string>
    <string name="contact_third">Περιφέρεια Κρήτης, Πλατεία Ελευθερίας, Ηράκλειο Κρήτης, Τ.Κ. 71201</string>
    <string name="contact_fourth">Κινητή Μονάδα Μαστογραφίας Περιφέρειας Κρήτης</string>
    <string name="contact_fifth">H Περιφέρεια Κρήτης, έχοντας ως στρατηγικό της στόχο την υιοθέτηση ορθών συμπεριφορών Υγείας-Πρόληψης, δημιούργησε αυτή την εφαρμογή για να ενισχύσει την πρόληψη κατά του καρκίνου του μαστού.  Ο καρκίνος μαστού στις γυναίκες αποτελεί μια από τις συχνότερες και σοβαρότερες αιτίες θανάτου τόσο στις αναπτυγμένες όσο και στις αναπτυσσόμενες χώρες, ενώ η εφαρμογή προγραμμάτων προληπτικού ελέγχου μπορεί να συνδράμει στη μείωση εξάπλωσης της νόσου και στην αύξηση του προσδόκιμου επιβίωσης. Η μαστογραφία παραμένει χωρίς καμία αμφιβολία η καλύτερη διαγνωστική μέθοδος για τον καρκίνο του μαστού. Δημιούργησε το δικό σου προφίλ στην εφαρμογή και προγραμμάτισε τον επόμενο μαστογραφικό σου έλεγχο.</string>
    <string name="profile_name">Όνομα</string>
    <string name="profile_name_hint">Επιλέξτε όνομα</string>
    <string name="profile_birthday">Ημερομηνία Γέννησης</string>
    <string name="profile_birthday_hint">Επιλέξτε ημερομηνία γέννησης</string>
    <string name="profile_gender">Φύλο</string>
    <string name="profile_gender_hint">Επιλέξτε Φύλο</string>
    <string name="profile_history">Ιστορικό</string>
    <string name="profile_history_hint">Επιλέξτε αν υπάρχει Ιστορικό</string>
    <string name="profile_pms_duration">Διάρκεια περιόδου</string>
    <string name="profile_pms_duration_hint">Επιλέξτε διάρκεια περιόδου</string>
    <string name="profile_cycle_duration">Διάρκεια κύκλου</string>
    <string name="profile_cycle_duration_hint">Επιλέξτε διάρκεια κύκλου</string>
    <string name="profile_last_day_pms">Ημ.Τελευταίας περιόδου</string>
    <string name="profile_last_day_pms_hint">Επιλέξτε ημ.τελευταίας περιόδου</string>
    <string name="profile_time_of_notification">Ωρα Ειδοποίησης</string>
    <string name="profile_time_of_notification_hint">Επιλέξτε Ωρα Ειδοποίησης</string>
    <string name="profile_save">Αποθηκευση</string>
    <string name="choose_gender">Επιλέξτε φύλο</string>
    <string name="man_gender">Άνδρας</string>
    <string name="woman_gender">Γυναίκα</string>
    <string name="history_yes">Υπάρχει</string>
    <string name="history_no">Δεν Υπάρχει</string>
    <string name="button_ok">ok</string>
    <string name="button_cancel">cancel</string>
    <string name="button_later">Later</string>
    <string name="button_allow">Allow</string>
    <string name="button_dont_allow">Don\'t Allow</string>
    <string name="pms_duration_validation">Η διάρκεια της περιόδου μπορεί να έχει τιμή απο 3 μέρες έως 10 μέρες</string>
    <string name="cycle_duration_validation">Η διάρκεια του κύκλου μπορεί να έχει τιμή απο 20 μέρες έως 35 μέρες</string>
    <string name="profile_fields_not_empty_validation">Παρακάλω συμπληρώστε όλα τα πεδία για το προφίλ χρήστη</string>
    <string name="profile_pms_validation">Η ημερομηνία της τελευταίας περιόδου μπορεί να έιναι οποιαδίποτε μέχρι και 35 μέρες πριν από τη σημερινή</string>
    <string name="profile_young_validation">H παρούσα εφαρμογή δεν απευθύνεται σε παιδιά</string>
    <string name="notification_dialog_title">Η Thili θα ήθελε να σας στείλει ειδοποιήσεις</string>
    <string name="notification_dialog_main">Ειδοποιήσεις</string>
    <string name="notification_dialog_main_text">Η Thili θα χρειάζεται την άδεια σας για την εμφάνιση ειδοποιήσεων και ενημερώσεων.</string>
    <string name="notification_dialog_message">Οι ειδοποιήσεις μπορεί να συμπεριλάβουν ηχητικά ή οπτικά μηνύματα, τα οποία μπορούν να διαμορφωθούν στις ρυθμίσεις του κινητού. Αν θέλετε να λαμβάνετε ακριβείς ειδοποιήσεις, θα πρέπει να συμπεριλάβετε την εφαρμογή στην λίστα επιτρεπόντων στο επόμενο παράθυρο. Αν δεν την συμπεριλάβετε, οι ειδοποιήσεις θα παραδωθούν κατ\'επιλογή του λειτουργικού</string>
    <string name="notification_dialog_title_en">\"Thili\" Would Like to Send You Notifications</string>
    <string name="notification_dialog_message_en">Notifications may include alerts, sounds and icon badges, These can be configured in Settings. If you want to receive exact notifications, you should prompt to whitelist the app in the next dialog. If you deny, notifications will be delivered whenever battery optimizations permit it</string>
    <string name="dialog_user_saved">Ο χρήστης αποθηκεύτηκε</string>
    <string name="preference_file_key">gr.crete.thili.preferences</string>
    <string name="prefs_name">USERNAME</string>
    <string name="prefs_birthday">BIRTHDAY</string>
    <string name="prefs_gender">GENDER</string>
    <string name="prefs_history">HISTORY</string>
    <string name="prefs_notification_time">NOTIFICATION_TIME</string>
    <string name="prefs_pms_duration">PMS_DURATION</string>
    <string name="prefs_cycle_duration">CYCLE_DURATION</string>
    <string name="prefs_last_day_pms">LAST_DAY_PMS</string>
    <string name="prefs_has_saved_user">HAS_SAVED_USER</string>
    <string name="prefs_schedule_exam_data">SCHEDULE_EXAM_DATA</string>
    <string name="prefs_reminder_date">REMINDER_DATE</string>
    <string name="prefs_allow_notifications">NOTIFICATIONS</string>
    <string name="button_false">Μυθος</string>
    <string name="button_true">Αληθεια</string>
    <string name="button_next">επομενο</string>
    <string name="answer_right">σωστο</string>
    <string name="answer_wrong">λαθος</string>
    <string name="quiz_question_title">Ερώτηση %1$d</string>
    <string name="quiz_question_1">O καρκίνος του μαστού παρουσιάζεται μόνο σε γυναίκες μεγάλης ηλικίας.</string>
    <string name="quiz_answer_1">Το 25% των γυναικών με καρκίνο του μαστού είναι ηλικίας κάτω των 50 ετών</string>
    <string name="quiz_question_2">Ψηλαφείτε ένα ογκίδιο στο στήθος σας, αυτό σημαίνει ότι έχετε καρκίνο του μαστού.</string>
    <string name="quiz_answer_2">Μόνο ένα μικρό ποσοστό των ογκιδίων του μαστού αποδεικνύεται ότι είναι καρκίνος. Αλλά αν ψηλαφήσετε ένα ογκίδιο στο στήθος σας ή παρατηρήσετε οποιεσδήποτε αλλαγές στον μαστό σας, δεν πρέπει ποτέ να το αγνοήσετε. Ο μαστολόγος σας μπορεί, να συστήσει εξετάσεις για να καθοριστεί εάν αυτό χρειάζεται διερεύνηση, ανπρέπει να αφαιρεθεί ή όχι. Αυτοεξετάζετε μηνιαίως τους μαστούς σας και έχετε επικοινωνία με το γιατρό σας, για ετήσια κλινική εξέταση του μαστού , μαστογραφία και υπερηχογράφημα.</string>
    <string name="quiz_question_3">Oι γυναίκες με μεγάλο στήθος κινδυνεύουν περισσότερο.</string>
    <string name="quiz_answer_3">Στις γυναίκες με μεγάλο στήθος είναι πιο δύσκολη η ψηλάφηση των μαστών, τόσο κατά την αυτοεξέταση του στήθους από την ίδια τη γυναίκα όσο και από τον ειδικό. Ωστόσο αυτό δεν σημαίνει ότι οι γυναίκες με μεγάλο μαστό κινδυνεύουν περισσότερο από τον καρκίνο του μαστού.</string>
    <string name="quiz_question_4">H μαστογραφία επιτρέπει την έγκαιρη διάγνωση του καρκίνου στο μαστό.</string>
    <string name="quiz_answer_4">Οι μαστογραφίες έχουν συμβάλει στη μείωση των θανάτων από καρκίνο του μαστού σε ποσοστό που φτάνει το 40%. H μαστογραφία επιτρέπει, σε ποσοστό της τάξεως του 85%, την έγκαιρη διάγνωση του καρκίνου στο μαστό. H αξιοπιστία της εξέτασης υπερβαίνει το 90%.</string>
    <string name="quiz_question_5">Οι σφιχτοί στηθόδεσμοι είναι αιτιολογικός παράγοντας του καρκίνου του μαστού.</string>
    <string name="quiz_answer_5">Όχι. Ένα σφιχτό σουτιέν δεν είναι δυνατόν να προκαλέσει κακοήθεια. Απλώς, μπορεί να ερεθίσει το δέρμα ή να ευνοήσει την εμφάνιση μυκήτων, λόγω της ζέστης και της υγρασίας που αναπτύσσονται τοπικά.</string>
    <string name="quiz_question_6">Αυξάνει η κατανάλωση του αλκοόλ τον κίνδυνο εμφάνισης καρκίνου του μαστού;</string>
    <string name="quiz_answer_6">Μελέτες έχουν δείξει ότι η κατανάλωση αλκοόλ μπορεί να αυξήσει τον κίνδυνο εμφάνισης καρκίνου του μαστού.</string>
    <string name="quiz_question_7">Η μητέρα μου είχε καρκίνο του μαστού. Αυτό σημαίνει ότι θα νοσήσω και εγώ;</string>
    <string name="quiz_answer_7">Δεν γνωρίζουμε τις αιτίες που προκαλούν την ανάπτυξη καρκίνου του μαστού. Ωστόσο, οι περισσότερες γυναίκες που νοσούν από την ασθένεια δεν έχουν οικογενειακό ιστορικό καρκίνου. Αν κάποιος στην οικογένειά σας είχε ή έχει καρκίνο του μαστού ή ανησυχείτε για τον κίνδυνο εμφάνισής του, μιλήστε με το γιατρό σας.</string>
    <string name="quiz_question_8">Αυξάνουν τα αντισυλληπτικά χάπια τις πιθανότητες να εμφανίσω καρκίνο του μαστού;</string>
    <string name="quiz_answer_8">Εάν παίρνετε αντισυλληπτικά χάπια ο κίνδυνος εμφάνισης καρκίνου του μαστού είναι ελαφρώς αυξημένος. Ωστόσο, ο αυξημένος κίνδυνος εμφάνισης της ασθένειας μειώνεται μετά τη διακοπή της λήψης των αντισυλληπτικών χαπιών. Μετά από την πάροδο 10 ετών ο κίνδυνος επανέρχεται σε φυσιολογικά επίπεδα.</string>
    <string name="quiz_question_9">Νιώθω εξογκώματα στους μαστούς μου και ευαισθησία σε συγκεκριμένες ημέρες του μήνα. Αυξάνει αυτό την πιθανότητα να εμφανίσω καρκίνο του μαστού;</string>
    <string name="quiz_answer_9">Τα εξογκώματα στους μαστούς που συνοδεύονται από ευαισθησία ή πόνο σε συγκεκριμένες ημέρες του μήνα, ονομάζονται ινοκυστικές αλλαγές. Αυτές οι αλλαγές είναι συνήθεις, ιδιαίτερα πριν από την έμμηνο ρύση και δεν αυξάνουν τον κίνδυνο εμφάνισης καρκίνου του μαστού. Εξοικειωθείτε με την εμφάνιση και την αίσθηση των μαστών σας. Μάθετε τι είναι φυσιολογικό για σας. Αν παρατηρήσετε οποιαδήποτε αλλαγή, επισκεφτείτε αμέσως το γιατρό σας.</string>
    <string name="quiz_question_10">Υπάρχει κίνδυνος από την ακτινοβολία της μαστογραφίας;</string>
    <string name="quiz_answer_10">Πρακτικός κίνδυνος από την ακτινοβολία δεν υπάρχει. Με τα σημερινά μηχανήματα, τα οποία σημειωτέον όλα είναι πολύ χαμηλής δόσεως, ο πρακτικός κίνδυνος από την ακτινοβολία της μαστογραφίας είναι αμελητέος</string>
    <string name="self_exam">Αυτοεξέταση</string>
    <string name="self_exam_organization">Παρακαλώ πραγματοποιείστε αυτοεξέταση μαστού</string>
    <string name="user_saved">Ο χρήστης αποθηκεύτηκε</string>
    <string name="mammogram_title">Ας μιλησουμε για την μαστογραφια</string>
    <string name="clinical_title">Ας μιλησουμε για την εξεταση στηθους</string>
    <string name="self_exam_title">Ας μιλησουμε για την αυτοεξεταση στηθους</string>
    <string name="mammogram_info_source"> <u>Πηγή πληροφοριών</u></string>
    <string name="learn_more"> <u>Μάθετε περισσότερα</u></string>
    <string name="mammogram_schedule_exam"> <u>Προγραμματίστε μια εξέταση</u></string>
    <string name="early_prevention">Είσαι έως 40 ετών;Αξιολόγησε την ετοιμότητάσου για τον προληπτικό έλεγχο!</string>
    <string name="schedule_mammogram_title"> <u>Τίτλος</u></string>
    <string name="schedule_mammogram_title_value"> <u>Μαστογραφία</u></string>
    <string name="schedule_clinical_exam_title_value"> <u>Κλινική εξέταση</u></string>
    <string name="schedule_mammogram_date"> <u>Ημερομηνία</u></string>
    <string name="schedule_mammogram_date_hint"> Επιλέξτε ημερομηνία ειδοποίησης</string>
    <string name="schedule_mammogram_hour"> <u>Ωρα</u></string>
    <string name="schedule_mammogram_hour_hint"> Επιλέξτε ώρα ειδοποίησης</string>
    <string name="schedule_mammogram_notes"> <u>Σημειώσεις</u></string>
    <string name="schedule_mammogram_notes_hint"> Σημειώστε κάποια σημείωση</string>
    <string name="yes_label">Ναι</string>
    <string name="no_label">Όχι</string>
    <string name="preventive_check_disclaimer_message">Ακολούθησε τα παρακάτω βήματα, τα οποία θα σε βοηθήσουν να αξιολογήσεις πόσο σημαντικό είναι για σένα να ξεκινήσεις τον προληπτικό έλεγχο πριν την ηλικία των 40 ετών. Τα παρακάτω σε καμία περίπτωση δεν αποτελούν τεκμήριο και θα πρέπει να αξιολογηθούν σε συνεργασία με τον ιατρό σου, ο οποίος και θα σε καθοδηγήσει μαζί να αναπτύξετε, το προσωπικό σου πλάνο πρόληψης.</string>
    <string name="preventive_check_section_1">Παράγοντες κινδύνου:</string>
    <string name="preventive_check_section_2">Παράγοντές κινδύνου που αυξάνουν ελαφρώς τον κίνδυνο:</string>
    <string name="preventive_check_question_1">Έχετε παιδιά;</string>
    <string name="preventive_check_warning_1">Η μη υπαρξη παιδιων, αυξάνει ελαφρά τον κίνδυνο εμφάνισης καρκίνου του μαστού</string>
    <string name="preventive_check_question_2">Αν έχετε παιδιά, το πρώτο σας παιδί έγινε μετά την ηλικία των 30 ετών;</string>
    <string name="preventive_check_warning_2">Η γέννηση πρώτου παιδιού μετά την ηλικία των 30 ετών, αυξάνει ελαφρά τον κίνδυνο εμφάνισης καρκίνου του μαστού</string>
    <string name="preventive_check_question_3">Η πρώτη σας περίοδος ήρθε σε ηλικία κάτω των 12 ετών;</string>
    <string name="preventive_check_warning_3">Ο ερχομός της πρώτης περιόδου σε ηλικία κάτω των 12 ετών, αυξάνει ελαφρά τον κίνδυνο εμφάνισης καρκίνου του μαστού</string>
    <string name="preventive_check_question_4">Κάνετε λήψη αντισυλληπτικών χαπιών ή ορμονοθεραπείας</string>
    <string name="preventive_check_warning_4">Η τωρινή λήψη αντισυλληπτικών χαπιών ή ορμονοθεραπείας, αυξάνει ελαφρά τον κίνδυνο εμφάνισης καρκίνου του μαστού</string>
    <string name="preventive_check_question_5">Καταναλώνετε αλκοόλ ημερησίως (πάνω από 2 ποτήρια);</string>
    <string name="preventive_check_warning_5">Η κατανάλωση αλκοόλ ημερησίως (πάνω από 2 ποτήρια), αυξάνει ελαφρά τον κίνδυνο εμφάνισης καρκίνου του μαστού</string>
    <string name="preventive_check_question_6">Ήσασταν παχύσαρκος/η κατά την ενήλικη ζωή σας;</string>
    <string name="preventive_check_warning_6">Η παχυσαρκία κατά την ενήλικη ζωή, αυξάνει ελαφρά τον κίνδυνο εμφάνισης καρκίνου του μαστού</string>
    <string name="preventive_check_question_7">Υπάρχει οικογενειακό ιστορικό καρκίνου του μαστού;</string>
    <string name="preventive_check_warning_7">Εάν υπάρχει προσωπικό ιστορικό καρκίνου του μαστού, θα πρέπει να αναζητήσετε την συμβουλή του προσωπικού σας ιατρού για περαιτέρω αξιολόγηση</string>
    <string name="preventive_check_question_8">Υπάρχει προσωπικό ιστορικό καρκίνου του μαστού;</string>
    <string name="preventive_check_warning_8">Εάν υπάρχει οικογενειακό ιστορικό καρκίνου του μαστού, θα πρέπει να αναζητήσετε την συμβουλή του προσωπικού σας ιατρού για περαιτέρω αξιολόγηση</string>
    <string name="preventive_check_question_9">Υπάρχουν προηγούμενες βιοψίες που έδειξαν μη φυσιολογικά κύτταρα στο μαστό;</string>
    <string name="preventive_check_warning_9">Εάν προηγούμενες βιοψίες έδειξαν μη φυσιολογικά κύτταρα στο μαστό, θα πρέπει να αναζητήσετε την συμβουλή του προσωπικού σας ιατρού για περαιτέρω αξιολόγηση</string>
    <string name="mammogram_learn_more_message">Ένας ακτινολόγος θα σε βοηθήσει να τοποθετήσεις το ένα μετά το άλλο τα στήθη σου ανάμεσα στις δύο επίπεδες επιφάνειες του ακτινολογικού μηχανήματος. Στη συνέχεια οι δύο αυτές επιφάνειες θα πιέσουν το στήθος σου σταθερά ανάμεσά τους για λίγο μέχρι να ληφθεί η ακτινογραφία. Η πίεση του στήθους βοηθάει να ληφθεί πιο καθαρά η ακτινογραφία.\n\nΓια κάθε στήθος λαμβάνονται δύο ακτινογραφίες, μία από πάνω και μια από τα πλάγια.\n\nΜερικές γυναίκες ανησυχούν μήπως αισθανθούν πόνο κατά τη διάρκεια της μαστογραφίας. Για τις περισσότερες γυναίκες πρόκειται απλώς για μια άβολη κατάσταση.\n\nΚάποιες γυναίκες, όντως, αισθάνονται πόνο, αλλά μόνο για όσο χρόνο χρειάζεται να πιεστούν τα στήθη μέχρι να ληφθεί η ακτινογραφία.\n\nΚάποιες γυναίκες, επίσης, παραπονιούνται για μικροενοχλήσεις στο στήθος για μερικές ημέρες μετά τη μαστογραφία, αλλά αυτό συμβαίνει σπάνια και δεν είναι κάτι ανησυχητικό.</string>
    <string name="mammogram_message">Η μαστογραφία είναι ακτινογραφία ακτίνων Χ του στήθους που ανιχνεύει όγκους και νεοπλασίες. Βοηθάει στην έγκαιρη διάγνωση του καρκίνου του στήθους, όταν συντελείται ως μέρος ενός ολοκληρωμένου προγράμματος απεικόνισης του στήθους.</string>
    <string name="self_examination_message">Η αυτοεξέταση του στήθους σας πρέπει να επαναλαμβάνεται μια φορά το μήνα, ιδανικά την ίδια περίπου ημέρα κάθε μήνα ή την 7η-10η ημέρα μετά την αρχή της περιόδου σας.</string>
    <string name="self_examination_learn_more">Γιατί να κάνω αυτοεξέταση;\n\n• Η αυτοεξέταση είναι μια σύντομη και εύκολη διαδικασία.\n\n• Όσο πιο συχνά την πραγματοποιείς, τόσο πιο γρήγορα μαθαίνεις και εξοικειώνεσαι με το στήθος σου και είσαι σε θέση να αντιληφθείς οποιαδήποτε αλλαγή.\n\n• Η μηνιαία αυτοεξέταση είναι πολύτιμη για την έγκαιρη πρόληψη του καρκίνου του μαστού. Αν ψηλαφίσεις κάτι, μην φοβηθείς. Συμβουλέψου τον ιατρό σου και προχώρησε σε περαιτέρω έλεγχο.\n\nΠότε να κάνω αυτοεξέταση;\n\n•Η αυτοεξέταση ιδανικά πρέπει να πραγματοποιείται περίπου την ίδια ημέρα κάθε μήνα. \n\n• Για τις γυναίκες με σταθερή περίοδο, μεταξύ της 7ης και 10ης ημέρας από την αρχή της περιόδου.\n\n• Για εκείνες που δεν έχουν περίοδο, σε μια σταθερή ημερομηνία κάθε μήνα.\n\nΝα θυμάσαι: Η αυτοεξέταση είναι μια συμπληρωματική μέθοδος και δεν πρέπει να αντικαθιστά τον τακτικό προληπτικό έλεγχο (κλινική εξέταση, μαστογραφία)</string>
    <string name="self_examination_learn_more_title">Γιατί να κάνω αυτοεξέταση;\n\n</string>
    <string name="self_examination_learn_more_descr">• Η αυτοεξέταση είναι μια σύντομη και εύκολη διαδικασία.\n\n• Όσο πιο συχνά την πραγματοποιείς, τόσο πιο γρήγορα μαθαίνεις και εξοικειώνεσαι με το στήθος σου και είσαι σε θέση να αντιληφθείς οποιαδήποτε αλλαγή.\n\n• Η μηνιαία αυτοεξέταση είναι πολύτιμη για την έγκαιρη πρόληψη του καρκίνου του μαστού. Αν ψηλαφίσεις κάτι, μην φοβηθείς. Συμβουλέψου τον ιατρό σου και προχώρησε σε περαιτέρω έλεγχο.\n\n</string>
    <string name="self_examination_learn_more_second_title">Πότε να κάνω αυτοεξέταση;\n\n</string>
    <string name="self_examination_learn_more_second_descr">•Η αυτοεξέταση ιδανικά πρέπει να πραγματοποιείται περίπου την ίδια ημέρα κάθε μήνα. \n\n• Για τις γυναίκες με σταθερή περίοδο, μεταξύ της 7ης και 10ης ημέρας από την αρχή της περιόδου.\n\n• Για εκείνες που δεν έχουν περίοδο, σε μια σταθερή ημερομηνία κάθε μήνα.\n\nΝα θυμάσαι: Η αυτοεξέταση είναι μια συμπληρωματική μέθοδος και δεν πρέπει να αντικαθιστά τον τακτικό προληπτικό έλεγχο (κλινική εξέταση, μαστογραφία)</string>

    <string name="self_examination_how_to">Τρόποι αυτοεξέτασης</string>
    <string name="clinical_examination_message">Η κλινική εξέταση του στήθους διεξάγεται σε ένα ιατρικό εξεταστήριο και αποτελεί μια πιο λεπτομερή εκδοχή της αυτοεξέτασης στήθους. Βοηθάει στην έγκαιρη διάγνωση καρκίνου του μαστού.</string>
    <string name="clinical_examination_learn_more">Αν και οι περισσότεροι όγκοι μπορούν να ανιχνευτούν στο σπίτι μέσα από την αυτοεξέταση στήθους, εν τούτοις ένας εξειδικευμένος επαγγελματίας μπορεί να εντοπίσει κάποιες ύποπτες περιοχές που ξεφεύγουν της προσοχής των απλών ανθρώπων.\n\nΚάθε γυναίκα 40 ετών ή μεγαλύτερη οφείλει να συμπεριλαμβάνει την κλινική εξέταση στήθους στο ετήσιο ιατρικό τσεκ-απ της. Ζήτησε από τον ιατρό που σε παρακολουθεί να συμπεριλάβει σε αυτό την κλινική εξέταση στήθους.\n\nΚατά τη διάρκειά της, ένας εξειδικευμένος ιατρός, χρησιμοποιώντας τις άκρες των δακτύλων του, ψηλαφεί ολόκληρη την περιοχή του στήθους, από τη μασχάλη μέχρι το στέρνο, για να ανιχνεύσει αν υπάρχουν ανομοιομορφίες στο μαστικό αδένα. Η κλινική εξέταση γίνεται και στις δύο πλευρές του στήθους και επαναλαμβάνεται και για τον αριστερό και για το δεξιό μαστό. Ο ιατρός εξετάζει τους μαστούς τόσο σε καθιστή όσο και σε ύπτια θέση.\n\nΑξίζει να αναφέρουμε εδώ ότι σε κάποιες γυναίκες οι μαστικοί αδένες φαίνονται να είναι γεμάτοι μικρές ινώδεις κύστες ή ραγάδες, γνωστοί ως ινοκυστικοί μαστοί. Οι κυστικοί αδένες αυτού του είδους, όταν ανιχνεύονται διερευνώνται περεταίρω από τους ιατρούς αλλά συνήθως δε σχετίζονται με καρκίνο.\n\nΈνας ύποπτος όγκος, του τύπου που ο ιατρός σου αναζητά, έχει σε γενικές γραμμές το μέγεθος ενός μπιζελιού προτού γίνει αισθητός στο μαστικό αδένα.\n\nΈνας ύποπτος όγκος, του τύπου που ο ιατρός σου αναζητά, έχει σε γενικές γραμμές το μέγεθος ενός μπιζελιού προτού γίνει αισθητός στο μαστικό αδένα.\n\nΑΝΙΧΝΕΥΣΗ ΥΠΟΠΤΗΣ ΠΕΡΙΟΧΗΣ\n\nΣτις περιπτώσεις που κάποιος όγκος ανιχνεύεται, ο ιατρός θα προσδιορίσει το μέγεθος, το σχήμα και την υφή του. Επίσης, θα ελέγξει αν ο όγκος μετακινείται εύκολα. \n\nΟι καλοήθεις όγκοι συνήθως συμπεριφέρονται διαφορετικά από τους καρκινικούς στην ψηλάφηση, αλλά για μεγαλύτερη σιγουριά όλοι οι όγκοι που ανιχνεύονται χρειάζεται να αξιολογηθούν με περεταίρω διαγνωστικές εξετάσεις.\n\nΕν τούτοις, είναι χρήσιμο να γνωρίζεις ότι οι όγκοι που ανιχνεύονται να είναι απαλοί, λείοι, στρογγυλοί και μετακινήσιμοι συνήθως αξιολογούνται ως καλοήθεις ή κύστες. Οι όγκοι που στην ψηλάφηση εμφανίζονται να είναι σκληροί, ανομοιόμορφοι και αμετακίνητοι εντός του στήθους, είναι περισσότερο πιθανό να είναι καρκινικοί.\n\nΣε κάθε περίπτωση, η τελική αξιολόγηση γίνεται μέσω εργαστηριακής διερεύνησης.</string>
    <string name="mammogram_value">Η αξία της μαστογραφίας</string>
    <string name="mammogram_when">Πότε πρέπει να κάνω μαστογραφία</string>
    <string name="mammogram_value_message">Με βάση την διεθνή βιβλιογραφία, ο καρκίνος μαστού στις γυναίκες αποτελεί μια από τις συχνότερες και σοβαρότερες αιτίες θανάτου τόσο στις αναπτυγμένες όσο και στις αναπτυσσόμενες χώρες , . Δεν θα ήταν υπερβολή να υποστηρίξουμε ότι ο καρκίνος του μαστού τείνει να προσλάβει μορφή μάστιγας, αποτελώντας τη συνηθέστερη μορφή κακοήθειας που πλήττει το γυναικείο φύλο.\n\nΗ εφαρμογή προγραμμάτων προληπτικού ελέγχου μπορεί να συνδράμει στην μείωση εξάπλωσης της νόσου του καρκίνου του μαστού, των επιπλοκών αλλά και του προσδόκιμου επιβίωσης καθώς αφενός συμβάλει στην αύξηση του ποσοστού εντοπισμού σε πρώιμο στάδιο και αφετέρου στην ελάττωση του αριθμού των συμπληρωματικών θεραπειών.\n\nΗ μαστογραφία παραμένει χωρίς καμία αμφιβολία η καλύτερη διαγνωστική μέθοδος για τον καρκίνο του μαστού.\n\nΜια σειρά μελετών που έχουν πραγματοποιηθεί με σκοπό την σύγκριση γυναικών που παρακολουθούνται τακτικά με μαστογραφία και γυναικών που δεν παρακολουθούνται, έχουν αποδείξει τη σημασία του σταθερού μαστογραφικού ελέγχου στις ασυμπτωματικές γυναίκες για την μείωση της θνησιμότητας από καρκίνο μαστού.\n\nΑξίζει να σημειωθεί ότι, η μαστογραφία έχει πετύχει τη μείωση της θνησιμότητας από τον καρκίνο του μαστού σε ποσοστό που κυμαίνεται από 30%-40% σε γυναίκες ηλικίας 40 – 69 ετών.</string>
    <string name="mammogram_when_message">Ο μαστογραφικός έλεγχος για τον καρκίνο του μαστού σε γυναίκες ηλικίας 40 έως 69 ετών συμβάλλει στην μείωση των θανάτων από την νόσο ενώ συνίσταται ισχυρά για γυναίκες ακόμα και μεγαλύτερες των 70 ετών που έχουν καλή υγεία.\n\nΠιο αναλυτικά…\n\nΣύμφωνα με τις Αμερικανικές κατευθυντήριες οδηγίες για την πρόληψη του καρκίνου του μαστού, οι γυναίκες με μέσο κίνδυνο ανάπτυξης της νόσου, θα πρέπει να υποβάλλονται σε τακτική μαστογραφία ανα έτος με ηλικία έναρξης τα 45 έτη ή και νωρίτερα (40–44 έτη) εάν κρίνεται απαραίτητο ή εάν οι ίδιες το επιθυμούν.\n\n\n• Οι γυναίκες από 45 έως 54 ετών θα πρέπει να υποβάλλονται σε μαστογραφία ετησίως\n\n\n• Οι γυναίκες από 55 ετών και άνω θα πρέπει να υποβάλλονται σε μαστογραφία κάθε δύο έτη ή και ετησίως αν κρίνεται απαραίτητο.\n\n\n• Συνίσταται επίσης, οι γυναίκες να συνεχίζουν τον μαστογραφικό έλεγχο για όσο έχουν καλή υγεία και προσδόκιμο ζωής τουλάχιστον 10 έτη.</string>
    <string name="self_exam_way_one">ΣΤΟ ΝΤΟΥΖ\n\nΣηκώνουμε ψηλά το ένα χέρι και βάζοντάς το πίσω από το κεφάλι ακουμπάμε με την άκρη των δακτύλων μας το στήθος κάνοντας κυκλικές κινήσεις.\n\nΝα θυμάστε: με το ΔΕΞΙ χέρι εξετάζουμε τον Αριστερό μαστό και αντίστροφα.</string>
    <string name="self_exam_way_two">Η ΜΕΘΟΔΟΣ ΤΟΥ ΡΟΛΟΓΙΟΥ\n\nΘεώρησε ότι το στήθος σου είναι ένα ρολόι. Χρησιμοποιώντας την άκρη των δακτύλων πιέζουμε ελαφρά αλλά σταθερά κάνοντας μικρές κυκλικές κινήσεις, όπως φαίνεται στην εικόνα, ξεκινώντας από την περιφέρεια του στήθους προς τη θηλή.\n\nΕξετάζουμε επίσης και την περιοχή ανάμεσα στη μασχάλη και το μαστό. Αλλάζουμε χέρι και εξετάζουμε και τον άλλο μαστό.</string>
    <string name="self_exam_way_three">ΞΑΠΛΩΜΕΝΗ\n\nΠρέπει να εξεταζόμαστε και ξαπλωμένες. Για να ισορροπήσει ο μαστός βάζουμε μια διπλωμένη πετσέτα ή ένα μαξιλάρι κάτω από το δεξιό ώμο (όταν εξετάζουμε τον δεξιό μαστό) και βάζουμε το δεξί μας χέρι πίσω από το κεφάλι. Χρησιμοποιούμε το αριστερό μας χέρι για να ελέγξουμε το δεξιό μας μαστό.</string>
    <string name="self_exam_way_four">ΚΟΙΤΑΖΟΝΤΑΣ ΤΟΝ ΚΑΘΡΕΠΤΗ\n\nΞεκινάμε έχοντας τα χέρια μας στη μέση (όπως δείχνει η εικόνα) και κοιτάμε στον καθρέπτη ψάχνοντας προσεκτικά για αλλαγή στο σχήμα και στο περίγραμμα του μαστού.\n\nΨάξτε για πτυχώσεις ή αλλαγή στην υφή του δέρματος ή αλλαγή στο χρώμα ή τυχόν εξανθήματα. Σηκώνουμε μετά το χέρι σε ορθή γωνία με τον κορμό και ελέγχουμε και την περιοχή της μασχάλης. Επαναλαμβάνουμε και στο άλλο στήθος.</string>
    <string name="exam_scheduled">Η εξέταση προγραμματίστηκε</string>
    <string name="appointment_edited">Η εξέταση σας ανανεώθηκε</string>
    <string name="push_notification_self_exam">Παρακαλώ πραγματοποιείστε αυτοεξέταση μαστού</string>
    <string name="push_notification_mammogram">Παρακαλώ πραγματοποιείστε μαστογραφικό έλεγχο</string>
    <string name="push_notification_clinical">Παρακαλώ πραγματοποιείστε κλινική εξέταση</string>
    <string name="actionbar_profile">Προφίλ χρήστη</string>
    <string name="actionbar_menu">Μενού</string>
    <string name="actionbar_contact">Επικοινωνία</string>
    <string name="actionbar_fb">Facebook events</string>
    <string name="actionbar_calendar">Ημερολόγιο</string>
    <string name="actionbar_quiz">Μύθος ή αλήθεια</string>
    <string name="actionbar_mammography">Μαστογραφία</string>
    <string name="actionbar_schedule_exam">Προγραμματίστε μια εξέταση</string>
    <string name="actionbar_clinical_exam">Κλινική Εξέταση</string>
    <string name="actionbar_self_exam">Αυτοεξέταση</string>
    <string name="actionbar_prevention">Έγκαιρη Πρόληψη και Διάγνωση</string>
    <string name="actionbar_prevention_check">Προληπτικός Ελεγχος</string>
    <string name="actionbar_learn_more">Μάθετε περισσότερα</string>
    <string name="actionbar_how_to">Τρόποι αυτοεξέτασης</string>
    <string name="schedule_exam_fields_not_empty">Παρακάλω συμπληρώστε την ημερομηνία και ώρα της εξέτασης</string>
    <string name="yearly_mammogram">Ετήσιος μαστογραφικός έλεγχος</string>
    <string name="monthly_self_exam">Μηνιαια αυτοεξέταση</string>
    <string name="facebook_information">Πατήστε εδώ για περισσότερες πληροφορίες</string>
    <string name="service_unavailable">Μη διαθέσιμη υπηρεσία, παρακαλώ δοκιμάστε αργότερα</string>
    <string name="no_id_provided">Το αναγνωριστικό του event δεν είναι έγκυρο</string>
    <string name="calendar_adapter_title">Παρακαλώ πραγματοποιείστε</string>
    <string name="quiz_try_again">προσπαθηστε ξανα</string>
    <string name="quiz_share_score">μοιραστειτε το σκορ</string>
    <string name="quiz_disclaimer">Προυποθέτει την ύπαρξη εγκατεστημένης εφαρμογής του facebook</string>
    <string name="quiz_disclaimer2">Θα ανακατευθυνθείτε στην σελίδα του facebook, όπου μπορείτε να επικολλήσετε το σκορ σας!</string>
    <string name="quiz_final_result">Απάντησες σωστά σε %1$d απο τις 10 ερωτήσεις</string>
    <string name="share_text">Απάντησα σωστά σε %1$d από τις 10 ερωτήσεις στο quiz για την έγκαιρη πρόληψη και διάγνωση του καρκίνου του μαστού. Κάτέβασε και εσυ την εφαρμογή της Περιφέρειας Κρήτης και ενημέρώσου για την έγκαιρη πρόληψη και διάγνωση του καρκίνου του μαστού. https://www.facebook.com/EinaiStoXeriMou/</string></resources>